\documentclass[12pt]{report}

%====================== PACKAGES ======================

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%pour gérer les positionnement d'images
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{url}
%pour les informations sur un document compilé en PDF et les liens externes / internes
\usepackage{hyperref}
%pour la mise en page des tableaux
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
%pour utiliser \floatbarrier
%\usepackage{placeins}
%\usepackage{floatrow}
%espacement entre les lignes
\usepackage{setspace}
%modifier la mise en page de l'abstract
\usepackage{abstract}
%police et mise en page (marges) du document
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
%Pour les galerie d'images
\usepackage{subfig}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{array}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\usepackage{tikz}


\author{Gael Marcadet}
\title{\textbf{Space Invaders}}
     
% ===== BEGIN: Document ========
\begin{document}

\maketitle

% ===== BEGIN: Chapter: Présentation de l'application ========
\chapter{Présentation du  jeu}
	Le jeu \textit{Space Invaders} est un shooter "punk" dérivé du célébre jeu 
	rétro du même nom, réalisé par un étudiant jeune et motivé.
	
	Le jeu se présente sous la forme de phases successives que le joueur doit terminer le plus rapidement 
	possible.
	Lors d'une phase, le joueur se verra combattre contre plusieurs types d'ennemis, passant du simple
	enemi sans capacité (mais qui, en surnombre, devient un veritable obstacle), aux enemis pouvant tirer ou bien encore par des boss.
	
	Pour l'aider, le joueur se verra octroyer de bonus à certaines phases. Libre au joueur de décider s'il veut  ou non ce bonus.
	
\chapter{Difficultés Techniques}
	\section{Compter les frames}
	Ce ne fut pas réellement une difficulté technique, mais plutôt d'une optimisation. 
	En effet pour compter les frames, j'utilisais un compteur que j'incrémentais à chaque 
	appel de la méthode \textit{Update}. Dans mon cas, lorsque le compteur atteignait une certaine valeur, 
	j'exécutais une méthode, et je remettais le compteur à zero.
	
	Mais cette méthode, bien que simple, reste lourde et source d'erreurs.
	J'ai donc décidé de créer ce que je nomme un \textit{TaskScheduler}, permettant d'exécuter une méthode 
	en continue, avec un interval donné entre chaque appel.
	Cette méthode a permis d'éliminer une partie souvent rébarbative du code, pour me concentrer sur
	l'essentiel.
	
	\section{Les classes abstraites}
	Dans ce projet, j'ai utilisé les classes abstraites pour me permettre de gagner du temps et 
	de rendre le code plus clair. On les retrouve notament dans les sections suivantes:
		\subsection{Les phases}
		Pour implémenter les phases du jeu, j'ai défini un ensemble de méthode générique 
		dans une classe
		abstaite. Ensuite chaque phase peut réaliser un ensemble d'opérations indépendantes d'une 
		autre phase.
		
		\subsection{Les enemis}
		Chaque enemi dispose d'une quanité de vie, qui réduit lorsque le joueur le touche.
		Lorsque l'enemi n'a plus de vie, ce dernier est détruit.
		Voici le schéma global de la gestion de la vie. 
		Mais dans ce jeu, les simples enemies n'ont pas la mêmes quantité de vie que les boss. 
		C'est pourquoi une simple méthode pour retourner la vie initiale est suffisante.
		(Je n'utilise pas le constructeur car reservé pour le fonctionnement de Unity).
		
		\subsection{Les bonus}
		Ici, les bonus ont tous le même comportement, tombé en ligne droite, être ramassé par la joueur
		et lui offrir un avantage.
		Comme précédemment, la chute du bonus est identique mais l'action à faire est 
		différente.
		
	\section{Équilibrage du jeu}
	Je pense que le point le plus difficile lors de la conception du jeu a été l'équilibrage entre 
	l'amusement et le challenge. Pour rendre le jeu le plus agréable possible, la seule solution a été 
	de tester jusqu'à une version convenable.
	
	\section{La musique en continue}
	Pour mettre le joueur dans une ambiance "punk", j'ai utilisé la musique \href{https://www.youtube.com/watch?v=mTWWI5LWZ8k}{\color{blue}{\textit{Neon City} de \textit{BIODRIVE}}}.
	L'objectif était de lancer la musique dans le menu et de ne jamais l'arrêter, même lorsque
	l'utilisateur change de scène.
	
	Une des difficultés rencontrées lors la mise en place a été que le singleton dédié à cette tâche devait 
	absolument lié la source audio, ne serait-ce que pour avoir un contrôle sur la pause et la lecture
	depuis le code.
	
	Toutefois, aucune solution que j'ai pu apporté ne m'a paru convaincante.
	Par exemple, une solution aurait été de mettre uns script empêchant la desctruction
	de la source audio. Mais la limite est que si le joueur revenait sur le menu, une seconde musique 
	se relançait. J'ai donc dû corriger cette erreur en définissant une variable statique pour savoir si 
	la musique était lançée ou pas.
	
	\section{Orientation des tirs}
	Pour le rendre le jeu plus difficile, j'ai décidé d'orienter les tirs des enemies pour qu'ils visent 
	le joueur. Pour cela, j'ai commencé par étudié les différents outils, notamment mathématiques, à ma
	disposition pour réussir. 
	Pour calculer l'angle du tir, je récupére les coordonnées du joueur et l'enemi, que l'on nommera 
	respectivement $(x_{joueur}, y_{joueur})$ et $(x_{enemi}, y_{enemi})$.
	En utilisant la formule suivante, j'obtiens un angle de tir:
	
	$$ angle =  \dfrac{ atan2( y_{enemi} - y_{joueur}, x_{enemi} - x_{joueur} ) * 180 }{ \pi  }$$
	
	où $actan2(x, y)$ est définie comme $2 actan \dfrac{y}{\sqrt{x^{2} + y^{2}} + x}$
	
 	Pour ne pas rendre le jeu trop difficle, les enemies tirent non pas directement sur le joueur
 	mais entre un certain angle. Ceci rend le jeu à la fois plus facile, plus stressant mais aussi plus 
 	spectaculaire.

\chapter{Tests, Rendu et Améliorations}
	\section{Tests et Rendu}
	Le jeu a été testé sur le smartphone \textit{Huawei psmart blue 2019}, et tout a fonctionné 
	sans 		difficulté. Vous trouverez dans l'archive le code du projet, 
	disponible également sur mon répository 
	\textit{Gitlab} à l'adresse \color{blue}{https://gitlab.com/GaelMarcadet/spaceinvader-reborn} .	
	\color{black}
	
	\section{Améliorations}
	Malgré le fait que le jeu marche (et je l'espère aussi chez vous), 
	je pense que ceci n'est qu'une 	première version. 
	Des fonctionnalités supplémentaires comme des phases adapatives en fonction 
	des performances du joueur ou encore de nouveaux enemies, me semble intéressantes.

\end{document}
% ===== END: Document ========